韓國瑜：進軍粵港澳大灣區 助高雄發大財

高雄市長韓國瑜，今天和澳門簽下價值7.3億新台幣，囊括蔬果、花卉、油品等合作大單，而且韓國瑜還說，未來考慮以澳門當跳板，不只要前進大陸的粵港澳大灣區，還要把高雄貨賣到其他葡語系國家，開心握手，又是一筆訂單到手！高雄市長韓國瑜帶著業者出擊，在澳門搶賺外匯。

高雄業者：「韓市長只要帶著我們，我們把後面的品質顧好，然後把外匯賺起來，把稅金繳給政府，這是我們最希望能夠做到的。」

投資貿易洽談順利，韓國瑜也再為高雄搶到新訂單，高雄和澳門簽下一年的花卉進口合約，價值6000萬新台幣，此外還有一億台幣的油品代理合約、加上農、漁、水果、凍肉，價值4.72億新台幣的合作備忘錄，不到半天的洽談，韓國瑜又爭取到總價7.3億新台幣的訂單。

圖／TVBS
圖／TVBS
高雄市長韓國瑜：「將來澳門可以作為高雄，粵港澳大灣區發展的一個跳板。」

高雄市長韓國瑜：「希望將來，高雄能打開這個門，跟澳門之間，多多的交往。」

拿澳門當跳板，可以進入大陸華南的廣大市場，因為大灣區佔地5.6萬平方公里，卻貢獻大陸百分之12的經濟總量，進大橋經濟，除此之外，澳門也是進入世界的平台。

我終於明點解台灣班弱智會選佢喇，原來睇得多台灣打手媒體真係會壞腦

你明白香港班崇台撚普遍智力低既原因未？

其實所謂賣農產品黎港澳大陸都on9講平唔夠大陸平，講好唔夠進口好，比上不足比下有餘，大陸都要外銷農產品，會唔會買你佢真係無腦，講真高雄要發展都發展物流，傳統工業，電子業，呢d本身就有優勢，成日諗埋d黃賭毒，高雄人真係無腦

發發發，發到飛起！